何柏良又批評政府

本港第四波新冠肺炎疫情持續，香港大學感染及傳染病中心總監何栢良指，今波疫情嚴重個案上升急速，若以過往數日的上升幅度估算，相信負壓病房將於本周內「爆煲」。他批評政府發布資訊的速度緩慢，第8座5樓第1宗確診發生於上月28日，但政府於本月5日仍未公布消息，直至近日才要求同層住戶強制檢測，更形容為「恨鐵不成鋼」。

何栢良表示，對第四波疫情感到擔心，「仲擔心過第三波」。他指，今波疫情嚴重個案上升急速，已達84宗。若以過往數日的上升幅度估算，相信負壓病房將於本周內「爆煲」，屆時一些需要插喉的重症病人，則未必再有適合的負壓環境醫治。「會唔會之後有更多高危個案入院，呢點我係最擔心。」

提到葵盛西邨第8座的爆發，何表示對政府感到「恨鐵不成鋼」，雖然明白政府必須依法辦事，但近月已在599章條例新增強制檢測等條文，不理解為何不使用。「部份人唔合作嘛，你就要用呢啲工具啦。」

何栢良指，阻止群組爆發的關鍵在於快慢，並指早前有單幢大廈群組爆發，檢測直至完成須花上10日或以上時間。因此他批評政府發布資訊的速度緩慢，於本月6日才公布第8座確診者居於同層5樓。他指，第8座第1宗確診發生於上月28日，確診者不斷上升，但政府於本月5日仍未公布消息，直至近日才要求同層住戶強制檢測。「要搵返房署對住戶登記名單，追返走甩嘅人，咪又搞多個星期，呢個咪蝕章嘅地方囉。」

何續指，現時確診個案的消息滯後，而葵盛西邨第8座再增一名另一層住戶確診，不排除其他樓層有其他個案。他指，政府應汲取歷史的教訓，避免葵盛西邨成為當年SARS「淘大花園2.0」。若不幸成為「淘大翻版」，在深切治療部設施即將「爆煲」下，本港的醫療體系將不能負荷。他認為，若強制檢測令居民帶來不便，相信他們會理解明白。

另一隻著名恐懼撚

又想借疫情係到強制乜乜乜打壓人權自由